蘋果「女魔頭」宣布離職 2019 新 iPhone 將大幅降價？

[在英雄聯盟的比賽中，每當有隊伍輸掉對局，通常會有一位隊員成為「背鍋俠」，他或許不是表現最差的，但肯定是最具有爭議的。

如背鍋山上的幾大巨頭。

同理，自去年秋季發布會以來，蘋果遭遇了一系列的「危機」—— 銷量大幅下滑、股價暴跌、在德美遭禁售......一時之間，唱衰蘋果的聲音此起彼伏。

好險庫克經驗老道，及時調整策略重新穩住了陣腳，可公司股價跌了幾千億美元，總得有人為此負責吧！

於是，曾被視為庫克接班人、但一直飽受爭議的蘋果高級副總裁安吉拉·阿倫茨，不幸成了「背鍋俠」—— 據外媒報導，她將於今年 4 月正式離職。

早前，我們在《害你買不起蘋果的，就是這個穿 Burberry 的女魔頭！ 》一文中，有介紹這位讓 iPhone 逐漸變成奢侈品的「罪魁禍首」。

她是蘋果年薪最高的員工，據蘋果公司公佈的文件，安吉拉 2018 年的薪水為 2650 萬美元，比庫克的 1570 萬美元要高出一大截。

這還不是最高的，在 2014 年，安吉拉的薪酬高達 7340 萬美元，是當時年薪 922 萬美元的庫克的 8 倍不止。

之所以能從蘋果拿走這麼多錢，和她之前的履歷不無關係。

雖說曾被視為庫克的接班人，但安吉拉年紀比庫克還大五個月，加入蘋果之前，她就已經是業界公認的「時尚女魔頭」。

2006年，46 歲的安吉拉出任 Burberry 的 CEO，那時她的年薪便有 3700 萬美元。但當時的 Burberry 正陷入泥沼之中，直營店鋪接連倒閉，收入只有 LV 的十分之一不到。

安吉拉上任之後，進行了大刀闊斧的改革，最終力挽狂瀾，推動 Burberry 的股價上漲 250%，成功扭虧為盈，並成為全球第五大奢侈品牌。可以說，如何經營奢侈品，安吉拉比誰都有話語權。

如此出色的業績，不僅轟動了時尚圈，也引來了庫克的注意。彼時庫克正在謀求帶領蘋果公司轉型，於是看中了她在奢侈品領域的經營成就與經驗，希望藉此將蘋果的零售業務帶上新的台階。

一個來自時尚圈不懂技術的「門外漢」，突然成了一家頂級科技公司的高管，自然在科技圈內引起了嘩然。安吉拉也明確告訴庫克自己不懂技術，然而庫克卻表示：「我們有數以萬計的工程師，你只需要做你自己就可以。」

從這一點看，庫克顯然早就有計劃將 iPhone 打造成手機中的奢侈品，而安吉拉就是他達成目標的關鍵。

固然，在安吉拉的經營下，蘋果的零售業務得到了極大進步。相較於之前的虧損狀態，蘋果零售店的進店人數以及總銷量都有了雙倍的增長，在線銷售的年增長率達到 40%，達到了 1680 億美元，每年的進店人次超過 5 億人。

但同時，自她加入後，蘋果先是一反常態的，推出了一款最高售價超過 10 萬元人民幣的 Apple Watch Edition 金錶；

此後，各款新品在未有亮眼創新的情況下，售價卻一路上漲，走起了輕奢路線。看看一萬多塊人民幣的 iPhone XS Max，和這一萬多塊人民幣的 Burberry 包包多麼像~

喬布斯曾說：當一個公司由懂產品的決策者改為做銷售的做公司決策者的時候，這個公司就會不可避免的衰落。

一語成讖，新款 iPhone 慘淡的銷量，就說明安吉拉在奢侈品上的那一套，在科技領域根本行不通。

現在終於能理解去年蘋果秋季發布會後，余承東為什麼說「穩了」！蘋果主動讓出 5000~6000 這個浸淫多年的價位區間，如此大的市場空擋，讓華為 OV 有了順利的漲價空間，估計他們的嘴都笑歪了。

對於今年的新 iPhone，漲價應該是不可能了〈除非腦子被恐龍踢了〉，但比 2018 款便宜也是不可能的〈這不就打自己臉嗎〉；只希望蘋果能將 iPhone 的一些老毛病—— 電池小、信號差、沒快充等解決掉。同時，再拿出一些真正的黑科技，這樣的 iPhone，或許才配得上那一萬多塊人民幣的定價！

垃圾Gay cook

沒快充？？

連登仔：你覺得貴係因為你窮，只係粒U已經值呢個價啦

不思進取

佢廢還廢

總算唔係廢到極

大mon iphone事實證明係有市場需要

如果 se2 出3.5 mon唔知有冇人買

科技產品明明就愈多人用愈好，愈有價值

天材竟然想將佢變奢侈品，變左做小圈子

以前嘅Apple係創造市場

而家變成迎合市場
呢個差異真係...

steve jobs死左之後蘋果開始變係正常既，唔同人經手當然會有唔同既結果，重點係宜家件事係好左定差左，合唔合你心意，有人認為過萬蚊買蘋果唔值，相反亦有人認為過萬買係值。

蘋果自己無產品去填返5000-6000 呢個位係自己柒，一係一萬，一係3000 iPhone SE

而家智能手機都到樽頸位啦
都幾難再突破

當年3gs一出 幾勁 而家都難突破

我都唔明科技點解要普及化
你睇下而家幾多師奶乜都拎部手機出黎影一餐 係博物館又係咁影明
啲呀叔大大聲播片
其實一部智能電話係佢地手中只係得呢啲用途
其他功能？ wtf
佢地部機全部都係間諜軟件 0安全意識
做成咁多電子廢物

所以我好反對科技普及化

佢今年出部XR都轉返去平d既價位
都有一眾想用iphone但唔捨得過萬買既人轉會

蘋果個影響力重係好大 佢黎緊出返部5000-6000平價d
一定輕鬆搶返個市場

我覺得佢地最需要係改善品質同售後

一直諗點樣做市場推廣
不務正業

蘋果先加價
放出5000-6000嘅市場出黎
引an機入去

之後全線降返落去5000-6000
即刻無人買an機

之後an 機一係大幅減價一係執笠

蘋果又贏

暗黑兵法

事實... iPhone X加到成皮野 三星同華爲 即刻幾開心跟住加到7-9k 6-7k
2018年 apple就出番Xr打撚殘佢地
三星逼住出s10e

喬布斯曾說：當一個公司由懂產品的決策者改為做銷售的做公司決策者的時候，這個公司就會不可避免的衰落。

呢句好啱
好多公司都係咁搞到衰落
個柒頭基曲都仲想咁玩

we miss you, Steve

Apple 唔改善啲quality
班忠粉都好難再支持落去

科技如果唔普及化好多宜家你用緊既野都會變到好落後，好似以用call機咁，電話唔係一手一部既年代真係好唔方便，科技好多時係為左改善生活而去改進，佢帶俾你好多歡樂，唔可以話睇到啲人濫用就唔俾個科技普及，如果唔想科技普及除非以經冇市場需要，你唔想科技普及既原因反映你內心係比較自私既人，自己係度享受普及既成果然後反對佢咁樣真係好咩？多啲諗下科技普及帶黎既美好，你會睇得開啲

走啦八婆

以前Steve 係由使用者角度去諗
而家係由公司角度去諗

由教主一死
蘋果注定越做越衰

佢跟本唔知科技唔普及化會變成點
4千銀部call機
2萬銀大哥大
20萬部 智能電話
佢份人工係200一個月
比到佢手佢都唔識用

因為科技冇普及佢自己仲係一腳牛屎

科技唔普及嘅話你今日可能仲用緊56k上網咋

細電呢個問題，要等幾耐先肯比4000電比iphone...
ios加4000電，一定丁到出血

女人,加埋之前係做奢侈品,想唔死都難

我又好想知你會用黎做咩
上連登發表偉論？

一早講咗,大公司的業績,係同個trend同個市場氣候有關,高薪請呢啲垃圾返嚟作用不大

你部電話有乜柒巴閉既用途啊on仔

躝啦

你唔係反對普及化 你只係覺得啲科技落到啲唔識用盡既人手上好浪費
唔普及化 你而家都唔知點拎住部電話電腦上連登黎覆呢個PO

他日你年紀大 追唔上新科技
你都會成為你自己口中講嗰班用唔盡部電話既師奶呀叔

用緊部iPhone 7 壞左拎去整算 新既真係買唔起

46 歲的安吉拉出任 Burberry 的 CEO，那時她的年薪便有 3700 萬美元

Cls 香港打工仔有咩職位可以達到呢個人工

Smart phone 唔好普及，不如用2g 電話

2g電話啲廢青掛住send 短信，不如唔好普及，用大哥大

用大哥大啲人掛住傾計，不如唔好普及，用返call 機

不如大家做返原始人啦

Btw 你估真正高科技會係你啲小市民接觸到咩

而佢既工作係就加價

apple 最需要改善品質同售後
我有無眼花, 定入左平行世界

花咁多錢買部中階機
呢個世界真係多水魚

咁會唔會新機仲平過二手舊機

Apple 又贏啦
我部cheap cheap se2 幾時出呀

條女：拿我唔識架
Cook：得啦 你照做 冇事

之後
：對唔住 要炒你了

科技本身有問題定係用嘅人有問題？
用下個腦

睇黎師兄去做都可以幫burberry逆轉無限

我見識少
對返港紙2千4百幾萬一個月人工等同個個月都中六合彩一樣 真係好震撼

請佢既gay cook先要負最大負任

請個籃球員黎踢足球 輸比賽怪個籃球員

從開發 生產角度入手諗啦
無咩人買既產品, 到頭黎就係賺少左
賺少左, 咁發開新野既錢又邊到黎呀

由軍用網絡到互聯網到智能手機
科技普及令佢嘅發展快得來又估唔到
當然會有人鳩用，做犯法野......
但普及嘅好處實在多太多

真正嘅不勞而獲，做高層唔使點做嘢，做低層就做到趴喺度係真㗎

結果咪轉晒s10

根本個cook都有好大責任，
招攬埋啲咁嘅人返嚟

有佢條粉腸係到，
只會吸引第二個marketing魔頭入嚟

我地男人用電話用科技產品係講求實用 睇你功能好無用
唔係好似d女人咁貪慕虛榮拎名牌

關 lol 咩事

勁想俾佢踩jerjer

最大問題係佢將iphone 定位做奢侈品既同時
佢既品質同售後服務無隨之升級

點樣令人覺得係奢侈品?

講緊普及化 唔係講緊科技既壞處
用下個腦

越多人用 兼容 售後服務 等唔係會更好咩
一係咁 你轉用window phone囉

跑分贏i7啦喎
你睇幾勁？

人地都話左比你知佢唔識技術，你就同佢講你做自己就好咁可以拎到咁多錢，真係冇理由唔頂硬上既

你自己咪又係用梗手機上連登
你又有幾超凡腳俗呀柒頭

我覺得過萬一部電話都唔係問題...最大問題係，apple真係越做越差...部max 根本好多問題出現，呢個情況下都仲敢賣成萬係預左比人鬧...

然則高科技要考牌先用得

iOS 最成功係個AppStore
iPhone 市佔下降係會仆街
咁佢地都唔明

改善品質：新機品質嘅提升，佢依家跟市場，冇咗自己，市場有咩佢就跟

售後：唔知係唔係士氣低落/冇以前咁高，真係同以前有小小分別

咁你講緊嘅係創新唔係品質喎

其實我都覺玩到成萬蚊買部電話好貴 又唔係有咩突破功能

我都係攬住部8plus等佢出返平d

由4>6>8plus

下?? 咩事

ios真係好廢

steve jobs 會希望人人都擁有iphone
鍾意曬命可以買xs
鍾意實用便宜的可以買se2
如果steve jobs still alive 一定會咁做

唔知你幾時開始用佢
但我由4開始用apple做教徒 但眼見佢愈做愈差
唔係單講創新

係電話出廠好多有問題 無監管品質就出 你睇最近幾代新機出無耐就要回收整機

電池又有 mon又有 當初用佢真係好好

售後約維修又係差左好多

當然你同其他公司比蘋果都係頭班馬

其實我覺得ios真係仲有好多可以改進既空間，但係ios唔係廢，只係有啲地方做得公式化左，佢好既地方亦都有好多，本質上同an系統走兩極化，好似公開市場都私人市場一樣，不過宜家ip真係賣得太貴。

感謝你寶貴意見

嘩，好大單生意喎

又如果sj 未死一定會點點點

乜你咁撚自私既
姐係好似以前有錢人先有大哥大
窮人就食屎啦咁呀？

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。

冇JJ男人同女人一樣冇遠見

睇死今年都唔會有咩突破新野啦

個餅就係得咁大 仲要多左人食 好難會再有增長 除非好突破

一早應該踢鳩條八婆啦
將IPHONE當BURBERRY咁賣

iPhone 8 未果個價

買蘋果人有個心態係要買最貴，iPhone 8 高不成低不就啲人唔賣帳，變左成倉死貨。

講真睇自己需要，打機未買部high spec 機，果時我用SE 成日俾人問做乜唔換機

男人要型都係車錶啦！ 係中學生心態先重會介意部電話係新款

冇可能啦，唔加價都偷笑啦

普及都有壞處
你有病咪撚醫
醫療都係靠科技

sj喺度，仲有光環，3.5吋mon賣$5500都大把人追住買添掉返轉tim cook，比人屌到不思進取啦

依家唔係已經有貴中低價咩
Xs, Xr, 舊 model
我覺得佢可以唔好再keep舊產品
重新包裝舊產品做新嘅產品線
打晒由$3-4000一路去到萬蚊嘅市場

沒你老母閪

個標準set到咁高
你意思係apple係勁既就算整0.5寸mon都有人用

mon size係要咁大就咁大架啦
由以前ip4咁好用咁順,
都會嫌佢mon細,睇到鬥雞
p&d粒珠細到㩒唔中
加上media發展仲發達
煲劇睇片碌ig變基本需要
你基本野都做唔好搵鬼買咩

成日諗gay cook究竟係咪間諜嚟
好似想做冧apple咁

公道講句,apple創造市場未必係電話範疇既

真無線耳機
我都係因為apple出airpod先發現有呢個需要
但我最後買其他耳機牌子

死Gay佬憑乜去坐Jobs個位
落台玩菊花啦Gay Cook

黑咩柒科技
係人Smartphone發展到咗樽頸位

你以架用緊嘅產品
就係呢批年紀嘅阿叔整出黎嘅

盲目跟隨導致品質下跌

蘋果產品有自己風格，係佢嘅賣點之一，冇繼續喺新產品上突顯已經降低咗品質

而好嘅新機係需要性能/外觀上有改善，甚至創新突破，唔係咁 新機個賣點喺邊？
新機嘅品質就係靠同上一代對比得出嚟，提升幅度越大，個「新」字就越值

貴左幾季先平番 咪仲撚柒 玩撚完未呀
申利afb

就係你地班果粉令蘋果愈做愈衰 根本唔洗再進步已經有大把人買 由iphone4 用到iphone 8 我都忍唔住轉咗會用緊s10+ emoji 柒啲之外基本上所有嘢屌打apple

用下個腦啦
唔普及咪要好有錢先有科技玩/成世都係56K囉

贏到i9再講

問題係降返落56 千都無人買呢

咁都講得出
老人唔識科技仲麻煩 有最方便快捷方式唔用 要用返過時又冇效率嘅方法

再講佢肯將部成萬蚊既機降落56千咩
點樣同班用成萬蚊買既傻仔解釋

你錯喇
男人喺電子產品 車啊呢類 都好睇牌子

搞好個外型先搞價錢啦
越出越樣衰
買得起都唔想換機

好心就立法女人唔可以搞科妓
閪女人走咗有咩用
垃圾添曲呢個臭女人一日唔死
蘋果都係只識加價

56k就夠用喇

係我眼中ip6 之後已經停左產咖啦

科技野玩奢侈玩小眾真係弱智，
除左d仲係覺得用apple野好威嘅人外，
根本睇效能嘅人都會覺得apple產品價錢過高

佢洗乜降到5,6千, 佢出多部XR2, XR3, 賺埋呢個價位咪得.
你睇之前幾多人讚XR核電, 又平, 又用到A12 相機又接受到. 係個樣衰D, 部機外殼膠D. 反正用套都唔覺.

依家反而係4千以下個區間APPLE完全送哂畀人. 你見大陸D所謂嘅旗艦機幾多做3千~4千呢個水位, 因為一接近iphone個位就唔會有人買佢地

Apple突破唔到Steve Job

將Apple變做奢侈品某程度佢係成功
不知幾多人覺得用Apple係威啲係身份象徵
係近兩年開始衰落但十年間都幫公司賺咗好多錢啦

李嘉誠頭馬都係得6000萬港幣

出18K 金 Apple Watch真係痴L線
記得好似係全球嚴重滯銷

做開奢侈品就以為任何科技嘢都可以做隻類似vertu的版本

$5000樓下再考慮買

蘋果主動讓出 5000~6000 這個浸淫多年的價位區間，如此大的市場空擋，讓華為 OV 有了順利的漲價空間，估計他們的嘴都笑歪了。

真係垃圾

幾時都話，apple應該全力投資去整SJ既人工智能好過再整iphone，由個ai決定出咩產品

美學跟不上售價
如果部機靚成件事就唔係問題
突鏡M額粗邊
毫無美感
咁多工程師都做唔到部靚機出來炒鬼哂佢就啱
如果今年仲係M額又可以skip多年
加兩條邊好似note9咁都無咁柒

新果隻陶瓷點
老老柒柒兩隻都未見過 人帶

呢代已經冇出陶瓷了
其實電子錶過兩年就out真係冇人會買咁貴
有錢都買啲名貴錶啦

上年 Apple Watch 4推出時
成條Apple Watch Edition摺晒喇

Gay Cook 想搶名錶市場個餅
真係 on 79
佢係唔係唔記得汽水佬點樣整到蘋果差 d 俾人收購

連登仔教gay cook點管理一間美國大企業

iDevice越嚟越平凡,Mac機又轉緊去玩返封閉系統(遲早又轉指令集,棄牙膏廠用自家CPU),想唔死都難

Apple is DEAD again*
I lost count...

不過咁講
Apple依家啲嘢真係愈嚟愈得番fans先識欣賞
以前邊使成日要同成大篇文同人解釋點解Apple會咁咁咁
所以唔可以怪哂non-fans覺得Apple愈嚟愈唔掂

掂同唔掂 喺連登係一樣好主觀嘅嘢黎
你睇下當年個個都話iPhone X好唔掂 蘋果已死 結果呢？
點解當年個個都炒曬車有幾多人諗返？結果歷史一次又一次重演 蘋果年年都已死
喺連登fact唔太重要 任何嘢都好sensational 尤其係依家個個可以upvote / downvote自己鍾意唔鍾意嘅言論

不過其實唔止連登 好多地方都係咁

4.7” vs 6” 已經夠有分別

同埋依家市場成熟咗 少咗新嘢而多咗功能改善
其實大部分旗艦都係好成熟頗完善嘅產品
但就係有啲人唔滿足（我覺得係貪新鮮感嘅人） 想要新嘢而想Apple加新功能落去

計我睇黎我淨係見到好多人無病呻吟

（張圖比較舊不過都適用）

內容農場source

好撚少人有你咁戇鳩

不嬲架啦，一係就64，一係就256，永遠唔會出128俾多個選擇你，就係仆街地逼你64+icould / 256

apple自己懶高貴啫，如果佢地諗唔明最大既中印市場消費者係點諗之後一定死硬。
以前棟篤笑果個Peter Russell 講既好中：
Chinese ppl cant give you a bargain
Indian ppl cant live without a bargain

印度永遠係中低階機既市場，但係mi, ov幾間廠可以用855做到中階機既價錢，所以市佔咪俾佢地搶晒囉，Apple呢的就要出中價機打,用a12但係其他好似mon呀，工藝呀全部用次一級料。

而中國市場於係貼住華為個價錢打，中國人最鍾意比較，你造到隻爆款出黎就實有人搶住要，講真中價機結果小米9榮耀v20呢的都係講緊3000左右，其實中國市場真係搶到都未必多肉食，剛剛連one plus 7最低階竟然賣得平過 one plus 6+，就知道間廠都意識到個消費力其實就已經到達左最高利潤水平。

冇啲咩一定唔一定 純粹係你自己見解 將啲嘢講到咁死顯得你眼界窄

Apple係一間好focus嘅公司 佢目的唔係賣iPhone俾所有人 佢淨係針對緊嗰百分之二十嘅市場 窮人唔係佢主要對象
而中階機Apple主要用緊上一代旗艦機機或者二手市場

你話佢懶高貴都好 呢個係佢strategy而且唔會改變
唔好用經營android廠嘅思維黎諗Apple 層次唔同方向完全唔同

嘩，你咁揀高貴係果20%既有錢人入面，我眼界點撚樣夠你黎呀？

我屌你老母啦（我係果80%下等人，粗口爛舌你老母唔好見怪），如果Apple係Focus top20% market，咁入乜撚野印度中國呀，呢兩個國家人均GPD幾多呀？

屌你老母扮撚到自己成個Apple營運官咁，係forum唔撚講自己見解講乜撚呀？ 淨係開個post出黎屌你老母呀？Apple xs係全球銷量已經話撚左俾你知你果20%客唔撚買你單啦，oh shit! 唔記得左依家唔再公佈iphone 銷量添！

思維咁撚勁但係SJ死左之後就全面退步，唔撚駛諗一定係我呢的80%平民唔知死基佬係度行緊一步好大既棋啦！

屌你老母！（I am so sorry，low class ppl just couldnt behave themselves well, you fucking retarded)

扮乜撚野公平講主唔主觀，睇市場反應已經足夠反映大部分投資者，分析師認為蘋果係乜野情況啦，你記撚住我地依家講iphone營銷咋，你唔撚好俾我捉到你條柒頭等陣拎埋ios同軟件收入黎打飛機。

基佬曲自己都公開講話好高興大中華地區既銷售係2019Q2回升，感謝消費者對佢地新既定價行動反應積極。咁即係點呀？即係佢自己都知道個定價策略錯撚左囉！自己用個豬腦諗啦，點解2019年Q1, Q2成日有iphone 係零售，電訊商度做discount呀？搞手但求開心打個和呀？梗係想去貨又或者來貨價低左啦！

我呢，就無話蘋果已死既，不過針對你話我眼界窄我就逐樣同拎出黎窄下你條柒頭。
真係屌你老母，錯就係錯，夾硬兜兜兜覺得自己好眼光獨到？ 戇鳩

咁鬼易就trigger到你 第一次見啲咁嘅人

你啲概念都幾搞笑 印度中國人均GDP低 就代表成個國家都冇有錢人啦咩？Apple唔可以target嗰個國家有錢人？

我唔係咩專家 我純粹只係follow開某啲領域聽開啲有腦嘅人討論所以識少少嘢 依家扮Apple COO嗰個係你
教人地Tim Cook點樣管理間規模咁大涉獵咁多產品同埋市場嘅公司 評論人地邊啲decision啱定錯 好似睇得好撚清咁 唔講以為你咩analyst或者股東

你咁叻請教下你XS銷量差（btw XS銷量唔差只係XR比佢好）實際上代表啲咩？Apple出三隻旗艦針對唔同需要嘅人，依家XR銷量好過XS有咩咁唔好？

係唔係SJ做啲乜都有個光環？冇咗SJ Apple就代表Apple唔再係Apple啦？
全面退步？請教埋你退步喺邊啊？

喺forum當然可以講自己見解 就好似我可以話你啲見解視野好窄咁

市場反應如何？你講投資市場定係consumer市場啊？
邊位分析師啊？佢認為Apple咩情況啊？係唔係分析師講啲嘢就信得啊？唔好唔記得喎 當年幾乎個個分析師、媒體都走出黎話iPhone X好唔掂 仲要唔係一次 年年有好多人話Apple is doomed

你幾時見過我九唔搭八po數據打飛機之類 咁樣好冇意思OK？

拿我就冇提過Apple定價政策點 以我嘅知識我唔太了解
我就覺得市場係fluid嘅 加上Neil Cybart都講過要預測consumer市場嘅demand就算你有曬數據都係十分唔容易 政治、國際關係、匯率、競爭、市場反應等等都好易影響銷量 如果你淨係將Apple減價策略歸因於「定價錯咗」 咁你會唔會諗下你眼界真係太窄？

你真係太多冇經思考嘅assumption了 我想講其實我冇兜過任何嘢 我純粹覺得你講啲嘢幾都多謬誤所以challenge你 我冇覺得自己眼光好獨到 畢竟好似我咁講 我淨係識少少嘢

人地減左成千萬美金人工黎到仲要比人屌收得貴

邉個？

Xs max 班友

見到呢度有啲回覆都幾好笑... 以前乜乜以前乜乜.....

香港有iPhone都10年. 幾多個係由 iPhone 3G 用到而家?

有幾多個係蘋果未有iPhone之前已經用緊 Mac?

連登仔教人做生意唔洗你教

上面 Vintage 嗰位師兄解答得唔錯, 不過有追開 AboveAvalon 應該都會對蘋果有多啲理解. 至於唔明白嘅人就有得佢啦. 嗌黎都冇意思, 係外國呢啲人都唔見得多, 何況係香港.

仲有一個月多少少就蘋果下一份報告,到時咪知囉.

真 好多人真係因爲iPhone先識Apple
而對佢地黎講 Apple 比到佢地既一切就只係得iPhone